艾未未、黃之鋒及許穎婷等28人獲邀參與2020奧斯陸自由論壇(Apr 13-14,2020)

背景:
奧斯陸自由論壇是在挪威政府支持下由位於紐約的美國人權基金會於2009年創辦，每年在諾貝爾和平獎主辦城市奧斯陸舉辦，奧斯陸自由論壇的與談人包括各國前總統、諾貝爾獎得主、良心犯與其他公眾人物，主要藉由論壇進行交流並交換關於人權受迫害情況、如何以科技等方式提升人權與揭發獨裁統治。2018年首度在亞洲舉辦，選在臺灣。

是次為期兩日論壇於網上進行,第一日(13/4)(包括艾未未、黃之鋒)各討論片段如下:

今晩將舉行第二日論壇, 許穎婷(Frances Hui)會於香港時間約2:25A.M.將就 "Keeping Protest Movements Alive During The Pandemic"參與討論,屆時大家可於 免費註冊收看直播。

其餘參與是次論壇知名人士包括俄羅斯反對派領袖，前國際象棋棋王--卡斯帕洛夫(Garry Kimovich Kasparov), 普立茲獎得主--阿普爾鮑姆 (Anne Applebaum), 海曼資本創辦人--巴斯(Kyle Bass) 等。

是次主題官方網站:

DAY 2: April 14 (Eastern Times)

12:00 p.m. Iran’s Criminal Negligence: COVID-19’s Gateway to the Middle East
Presentation by Masih Alinejad, followed by Q&A.

12:30 p.m. Pandemic Power Grab: State Abuse of Emergency Laws
Presentation followed by discussion with Péter Kréko, Garry Kasparov, and Anne Applebaum.

1:05 p.m. Authoritarianism and Public Health in Times of Pandemic
Panel discussion featuring Mu Sochua, Miguel Pizarro, and Nanjala Nyabola, moderated by Philippa Thomas.

1:40 p.m. Intermission
Stretch and refresh.

2:00 p.m. How China’s Disinformation Has Weakened and Divided the West
Presentation by Mahmoud Farahmand, followed by Q&A.

2:25 p.m. Keeping Protest Movements Alive During the Pandemic
Panel discussion featuring Bobby Ghosh, Evan Mawawire, Frances Hui, and Rania Aziz, followed by Q&A.

3:00 p.m. How the Pandemic Changes the Relationship Between Citizen, Technology, and State
Conversation with Naval Ravikant and Thor Halvorssen, followed by Q&A.

[即時生效]以後邊個再鬥黃就原地做一set體能

都係你最快

咁啱一開app就見到你個新po

推呀，唔好自我分化

許妹妹好靚

忠實fans

Pishhhhh

做完體能外仲應該考慮參與法庭聲援等不同活動

負皮怪又出現啦

仲有加入國際戰線，得閒rt like po

尊重啦罰你今晩睇直播

咁快手嘅，睇嚟中晒啲keywords

女神

許許許

btw有段時間阿庫通常最快回post,呢一兩日慢o左

佢係咪去咗瞓覺，啱啱佢個po上咗一陣水又深潛咗

點解無黃台仰

台仰光環唔夠大

將來有可能獲邀,上年何韻詩有出席過論壇

小push

期待

大家明明可以做咁多就唔好鬥來鬥去啦

有無大push

ok more

識笑喎

無法巴一向玩得

但有返啲歷史

阿庫勁啲

Pishhhhh Pishhhhh

記得睇啦

樓主借個位黎置頂可以嗎

(2.1) 要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

一向可以

做多啲嘢裝備自己，離開同溫層，加入國際戰線，唔好再自己人打自己人

玩到被當五毛

做野都唔定

有錢出錢，有力出力

又唔好咁講

玩膠玩得太勁
有時都分唔到邊啲係玩膠同真五毛

有時都想話下

頭幾個cm好影響成個po嘅走向，有時好尷尬

之鋒出唔出到境

網上進行,唔使出境

有次成幾百個負皮

我有印象，佢係#2定#3，見到嚇親

記得睇

#2

老啦

我都有印象

大家都有返咁上下歷史

推呀

po頭到po尾都有人鬧緊

希望受到敎訓

俾人當五毛咁block no chance la

Pishhhh

明明今日咁大條中國直接破壞1國2制國際線要打(中聯辦港澳辦直接屌立法會議員)..但個個走去覆無聊野

- 分享自 LIHKG 討論區#CCPEndsOneCountryTwoSystems
#OneCountryTwoSystemIsDead
記得Retweet嗰陣Hashtag

你嚟啦

Pishhhhh ahhhhh

邊到有得睇

"今晩將舉行第二日論壇, 許穎婷(Frances Hui)會於香港時間約2:25A.M.將就 "Keeping Protest Movements Alive During The Pandemic"參與討論,屆時大家可於 免費註冊收看直播。"

Pishhhh again

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

佢開咗新po

Another pish

艾未未都幾撚痴線

流亡海外的中國異議藝術家艾未未13日在一場論壇上表示，中國社會中的獨立思考與批判聲音一直存在，但在這次武漢肺炎疫情中，中共政府更加嚴厲審查與控制言論，各國都是受害者。他希望國際社會重新反思對中政策，應該「隔離中共」，使其失去執政合法性，唯有如此中國才可能改變。

《自由亞洲電台》13日報導，總部位於美國紐約的「人權基金會」（Human Rights Foundation），在13、14日舉辦線上「奧斯陸自由論壇」，聚焦武漢肺炎疫情下，獨裁政權如何藉由抗疫之名打壓人權。艾未未透過視訊參與對話，直言國際社會在疫情過後應有更深刻反思，否則武漢肺炎不會是世界最後一次面對中共製造的危機。

艾未未強調，國際社會有一股不小的聲音，稱世界需要中國，中國也需要世界，應盡可能回復以前的狀態，「這完全就是一種宣傳」。他認為，過去70年來，中國不乏獨立思考與批判聲音，但中共並不懼怕民間的反彈聲浪。因此，唯有國際社會不再相信中共，不認可中共的執政合法性，不再錯誤地給予中共發揮的舞台，才能動搖其統治。

艾未未和香港本土政黨「香港眾志」秘書長黃之鋒都在視訊連線中談及「台灣抗疫模式」的成功。黃之鋒也提到，正因港人對港府和北京當局不信任，不理會港府強推的「禁蒙面法」，自行採取額外的保護措施，才能維持香港公衛防疫能力不被擊垮，「港人充分了解，港府提供的訊息不重要也不可信，唯有自助才能抗疫」。

中共政府在2010年強拆艾未未的工作室後，隔年又以涉嫌經濟犯罪為由，將其秘密關押，並扣押護照，直到2015年才歸還。此後，艾未未便出走德國，現定居於英國。

人

艾未未

麻雀妹好波！
g持

做咩

又秒覆我 成日諗你兩個係咪bot黎

Gphone好似唔比出境

網上舉行,不需出境

無法巴近乎無休息

我係人呀，我都想有bot

今日啫，今晚一次過瞓返㗎啦

有冇得整個bot出嚟推po

整番個一勞永逸

大中華
唔記得佢之前twitter講過咩比香港人圍屌

係囉，有冇人識整

好快深潛

太勁會被罰

好似有巴打寫script mon五毛

搵搵先

連登果然人才濟濟

Gphone

Push very hungrily

艾未未會唔會有危險
gphone會唔會又畀狗官唔畀出境

自膠

網上進行呀,唔使出境

麻雀妹

香港首席外交官

繼續返嚟推

返嚟繼續推

準時收睇

幾時先有飯食

推到有飯食

碌連登好攰

阿寶唔喺到

有冇邀請桂民海

桂民海早排已被判刑

推呀
推呀

推呀呀呀呀呀

GPHONE

gphone又勾結外國勢力

仲有Frances 20歲

麻雀妹又黎啦，所有光環都是她的

推

仲記得帝怡/環保北/盛福/都善/大白田西/愛俊/龍城發生咩事嘅，全部同我入黎！

攬炒時光機之時空旅行

(請廣傳)立法會初選與三不投聯署

（緊急）「攬炒藝術家」：聯署要人！！

【堅。找數真漢子】呢個聯署過一百萬簽名我裸跑

立法會選舉就到啦，我哋有咩可以做？

推推推推推推

推推推推推推推

無睇到你係post主

btw 如果可以幫手可以搵李伯盧

實唔比gphone出境

Push

今年網上舉行,尋晩gphone已參與討論

PushPushPushPushPushPushPushPushPush

國際線先係最有用

2 minutes

START

仲好精神咁

超哂時,正話先完

艾末末舐共

Jhanisse Vaca Daza @JhanisseVDaza ·25m
"I would argue that the movement hasn't ended, we are adapting to the situation, but we continue to explore ways to practice civil disobedience. The people will be back" @hui_wingting discussing with @ghoshworld
what happens now with the Hong Kong movement #COVIDCon
@HRF @OsloFF

Imogen @Imogenrickert· 31m
@hui_wingting describes #COVID19 time in Hong Kong as period for protesters to rest and study after 6 months of intense protests, but she is "confident that the anger is still here, that people are waiting to bring the anger back to the streets."Cheering megaphone #COVIDCon #StandwithHK

Jhanisse Vaca Daza @JhanisseVDaza ·42m
"Disappearances are taking place, although obviously it is difficult to fact check. We are seeing an increase of people going missing and getting arrested" @hui_wingting from #HongKong explains how CCP is taking advantage of the crisis to attack the HK movement #COVIDCon
@HRF

有得睇耐啲